{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_000050",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "안산"
    },
    "text": " 鞍山 (안산)\n江原特別自治道 麟蹄郡北面\n高さは1430mだが、雪岳山国立公園に属している山だ。 岩峰で、円筒側から眺めると山の形が馬鞍に似ていることから吉馬山ともいわれる。 雪岳山の中青峰から続く長さ18kmの西北稜線の西端に位置している。 雪岳山で一番内陸側に位置する峰であり、左右に玉女湯渓谷と12仙女湯渓谷が位置している。 頂上の眺めがとても良く、山登りをしながら稜線と岩峰、渓谷と滝の調和を楽しむことができる。 しかし、人里離れたところに位置し、雪岳山登山に含まれない場合が多いが、ほとんどの雪岳山登山コースは南側の長水台から始まり、大乗嶺を過ぎて十二仙女湯渓谷に下山するので安山を通り過ぎることになる。人の足があまり届かず、天然林や野生花、希少動植物など自然がよく保存されている。 長水台チケット売り場を過ぎて30分ほど上がれば高さ88mの大乗滝があり、向い側の絶壁に沿って涼しく落ちる壮観を演出し、開城の朴淵滝、金剛山の九龍滝と共に韓国3大滝に挙げられる。山歩きは長水台を基点とする場合、大乗嶺·安山分かれ道·頂上·分かれ道·十二仙女湯渓谷を経て南橋里に降りてくるコースと四重滝·大乗滝·大乗嶺·分かれ道·1396峰、頂上、北側の智能、十二仙女湯渓谷、斗門滝、鷹峰滝、南橋里券売所、仙女橋を経て南橋里に降りてくるコースがあるが、どちらも7時間ほどかかる。 その他に南橋里を基点とするコースがいくつかあり、玉女湯を基点とするコースもある",
    "QA": [
        {
            "question": "吉馬山はどこに位置していますか？",
            "answer": "吉馬山は鞍山（안산）江原特別自治道麟蹄郡北面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "吉馬山の高さは何メートルですか？",
            "answer": "吉馬山の高さは1430mです。"
        },
        {
            "question": "吉馬山はどの国立公園に属していますか？",
            "answer": "吉馬山は雪岳山国立公園に属しています。"
        },
        {
            "question": "吉馬山はどのような形をしていますか？",
            "answer": "吉馬山は岩峰で、円筒側から眺めると山の形が馬鞍に似ています。"
        },
        {
            "question": "吉馬山はどの稜線に位置していますか？",
            "answer": "吉馬山は雪岳山の中青峰から続く西北稜線の西端に位置しています。"
        },
        {
            "question": "吉馬山の周辺にはどのような渓谷がありますか？",
            "answer": "吉馬山の周辺には玉女湯渓谷と十二仙女湯渓谷が位置しています。"
        },
        {
            "question": "吉馬山で楽しめるものはありますか？",
            "answer": "吉馬山の頂上からは素晴らしい景色が楽しめます。また、山登りをしながら稜線や岩峰、渓谷や滝の調和を楽しむこともできます。"
        },
        {
            "question": "吉馬山へのアクセスはどうすればいいですか？",
            "answer": "吉馬山へのアクセスは人里離れた場所に位置しているため、通常は雪岳山登山のコースに含まれています。長水台から始まるコースが一般的で、大乗嶺を過ぎて十二仙女湯渓谷に下山します。"
        },
        {
            "question": "吉馬山の周辺の自然環境はどうですか？",
            "answer": "吉馬山の周辺は人の足があまり届かないため、天然林や野生花、希少動植物など自然がよく保存されています。"
        },
        {
            "question": "吉馬山周辺にはどのような滝がありますか？",
            "answer": "吉馬山周辺には高さ88mの大乗滝があります。大乗滝は絶壁に沿って涼しく落ちる壮観な滝で、開城の朴淵滝や金剛山の九龍滝と共に韓国3大滝に挙げられています。"
        },
        {
            "question": "吉馬山周辺でおすすめのハイキングコースはありますか？",
            "answer": "吉馬山周辺では長水台を基点とするコースや南橋里を基点とするコースなどがあります。また、玉女湯を基点とするコースもあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 459,
        "QA": 512
    }
}